7仔d高層係咪on撚鳩

唔知有冇開錯台，戴返頭盔先

屌你老母，你班7仔高層係咪on鳩嫁架?日日迫我地落咁多新三文治返黎等死。明知去唔到都唔俾我地cut, 為咗做靚個場就不惜一切落d食物返黎dum。當然我唔排除有啲鋪頭真係好賣得好似商業區，旅遊區個啲，但全香港九百幾間7仔，有幾多間真係賣得曬？又或者咁講，有幾多間賣嘅比dum嘅多？雖然賣嘅鋪頭睇上去好似好多，但其實dum嘅鋪頭仲多 問咗幾間唔同分店嘅情況，收返黎嘅消息都係dum嘅多。新款三文治一共有４隻味，一定要落曬咁多隻但一落就要落４嘅倍數，姐係最少要落16舊，但每日至少dum 10舊，自己間鋪由一開始到宜家起碼dum咗百幾舊，最仆街都係分貨，上頭俾幾多你你就要硬食冇得say no。有錢dum三文治都唔加下人工整多d員工福利。至於轉貨轉去好賣嘅鋪頭，邊度安排到人手日日轉，同埋好賣嘅鋪頭一定少過唔好賣嘅鋪頭，咁人地點食得曬。

唔係話呢隻三文治垃圾，而係班所謂高層垃圾，一開始定咁高嘅價錢去賣驚死賺唔到咁，有幾多人會因為貪新鮮去買黎試。雖然我唔係讀business/marketing, 但直覺話我知呢隻三文治唔會為公司賺到預期嘅錢。同埋明知咁多間鋪都唔賣得都仲要我地硬食咁多，日日dum咁多食物都覺得自己好仆街，屌你老母真係有錢都唔係咁嘥

呢兩張係其中兩日嘅新三文治壞貨

如果你係7仔高層睇到呢個post, 唔好諗住對下d壞貸就知係邊間鋪，反思下你個策略仲好

好唔好食?

派比我得唔得

幾好食

呢隻係好食過以前果啲

太貴 差唔多廿蚊個我不如食杯麵

有乜問題
香港食肆每日都拋大量食物架啦 食物係香港根本唔值錢

樓主你用最低層員工既角度 緊係唔明啦

可唔可以自己食

剛剛趁12.9$特價買左個黎食 20幾蚊就不了

俾d環保撚睇等佢地做野啦

貴囉 不嬲賣得貴 包先生果d中式包
兩件加埋十四蚊 加包野飲3.5 廿蚊唔洗 我一個朝早夠飽

估唔到呢d都有人留言 宜家覆下d類似留言

好唔好食?都算好食，但一定唔會係最top個d, 同埋唔會值呢個價 學巴打話齋，特價個陣就可以試下，17蚊就不了，17蚊大把選擇

黎我間做，俾你任拎又點話

利申:我不是經理

攞唔攞得好睇經理 我間鋪唔俾拎

Ok o個d 13.5都同你差唔多味洗撚食你咩....

來貨價幾錢？賣唔哂員工可唔可以拎返屋企比屋企人食？

好多公司都係咁寧願掉都唔平比你

讀過econ 就知點解要咁做
BTW 浪費食物係好仆街

點解？

公司policy好似唔比 如果d人食完出事會好麻煩

利申返過一排pt

咁上心做咩

不嬲好多野正價好唔抵

唔係講緊想幫公司慳錢喎
係講緊咁樣真係好浪費野食

食肆可能係難避免d, 例如一煮少飯就成間鋪有好多野唔賣得。但呢d三文治唔同，完全係為咗面子工程 同埋要落4嘅倍數，唔明點解要咁做。想落２舊？sorry，冇呢枝歌仔唱

可能簽晒約 無得唔派貨

推到Donna睇到個post

垃圾管理層

呢個世界不嬲係有權有錢就話事
佢地智障、冇腦，但有錢有權，你吹咩

最好推埋上報 呢度有冇記者？

最on9做完壞貨要開曬佢先dump得 唔可以俾d乞衣食

唔通要冇腦又要識敗家先做到高層

同意樓主嘅態度
人類遲早要還

好食喎 不過真係貴

呢隻太貴，比得成$17就唔食七仔三文治啦！
單買Under $15加野飲$20 就食得落

稍為有些少良知都會明

來貨價真係唔知幾多，而成本價更加冇咩人知

至於有幾個巴打都問賣唔曬有冇得拎走，自己有冇得食。呢樣野就真係好睇個經理點做。有d就揸正黎做冇得拎，有d就隻眼開隻眼閉，有d就只要你唔闖禍就由得你。

睇黎有同路人喎 你個面情況點 同埋做得耐，你會知點攞

琴日見佢買包送茶
買左個蛋沙律都幾正

見到廣告17蚊即刻唔想試，我食返ok唔好？

同問+１
理科人諗唔明

Send比啲環保組織同報紙啦

係，指引的確唔俾。但執唔執行，點執行，執行到咩地步就另外幾回事

難食到仆街,飢荒都無人要

仲有啲牛奶同麵包 屌你老母入勁撚多貨
日日有幾箱壞貨

我果陣做寫字樓鋪仲誇張
一日兩籃壞貨
樓主講既野係好多間7仔都會發生既事黎
連屋邨既都係咁

冇錯，dum到覺得d三文治好慘 拎去回收個心都好過d

economies of scale？
大量生產攤分成本

樓主有冇做mark down呀？
Fresh貨margin高，我諗至少都50%， 賣一件已經cover返你掉2件。
至於4嘅倍數，係buyer on9要1x4咁出，但每隻味都係4件其實唔過份啦。
同am反映下睇下有冇得傾下啦

有冇簽約我唔知啦，有嘅話份約點寫我都唔知啦。但定價條友係咪on9嫁?咁嘅定價點吸引到人買? 起碼我係顧客，見到咁嘅野咁嘅價錢，我唔係屎忽痕/貪新鮮我唔會買

唔止三文治 快餐咪又係
7仔OK便利店都係一樣

其實唔只三文治, 好多貨品每日都會出一堆壞貨拎去dum, 譬如牛奶, 乾貨, 麵包都已經一堆

利申: 返過兩三個月中更pt左右

$17真係唔會揀，
食$18/$19龍鳳茶樓叮飯仲好似值啲

利申：只求大件夾抵食

好撚難食呀，好心咪撚再入啦，全世界得七仔既三文治係咁撚難食，拎d 錢去買狗糧仲好食過你地d 垃圾三文治

依D真係冇計,因為永遠預唔到岩岩好個數,唯有入多D
任食果D都係,食唔晒就一盤盤倒,仲有壽司類既店,都係一車車咁倒

見過有員工的確咁做，但我未試過

no 係公司鋪

做生意講良知？講錢

浪費食物最撚折墮

強烈要求香港學日本或者台灣7仔，屌你老母多野揀到又抵買

樓主緊係唔明 如果唔係你做左高層啦

你用環保角度屌人都ok, 但係用做生意角度 人地識做生意過你啦。 dum百幾夠三文治都賺撚死

個人覺得一早要咁吸黎吸引人買下先，但公司驚賺唔夠/賺得少，你吹得佢脹咩 同埋...公司見做優惠，分貨多咗好撚多呀屌你老母

蛋沙律的確唔錯，自己都食咗幾件

我果邊無呢個規矩
就咁掃落垃圾桶

OK都好似係咁 又唔會俾員工食 日日掉好多

坦白講個味ok
但成17蚊真係好貴

咁多高層經濟學高手

幾時有人解釋下

咁定價問題呢

好折墜

7仔高層快啲入黎反省下

日日送，日日都退
利申： CDC 車隊人

依隻新版三文治好撚難食

小弟都係7-11 pt 員工，每日壞貨最煩就一定係三文治，一個架可以有最少14種口味嘅三文治，但係冇人會買 寫壞貨又要寫曬咁多種嘅名

ok d 熱狗好食好多

dum食物唔嘥錢嘅咩

每樣落兩舊
一比人買左件
淨返個件通常就無人買

我dum壞貨就係咁dum

貴過舊個隻又好似唔值呢個價
唔會考慮除非減價

巴打有冇得解釋下俾小弟聽

12.5

屌 我琴日掉壞貨 每隻味掉四件 完全賣唔出

粉紅嗰隻三文魚蟹籽幾好食
但17蚊好撚貴
我去買個兩個包+包野飲都係15蚊

OK 好難食

其實7仔每日都dum唔少飯團

咁多人做7仔

正解
衫褲都係，一定一次過排彩虹色出嚟先至colorful夠開心，就算得黑白灰最好賣都會入其他色嚟擺

7仔係特許經營
強制經營商買番自家牌子產品上架
你賣唔洗你咪dum自己蝕囉 但你日日都要入咁多既貨

利申: 9up

所以咪撚再話腥港人高質

去麵包舖買平D又高級D

Economies of scale係生產商角度唔係7仔既經銷商角度
所以唔適用係呢個情況

日本買 200yen唔使

支持依啲po

次次做壞貨都一大堆

爛鬼三文治就咁多款
好飲既野飲又唔入多d口味

頭先我都執咗十幾件出唻 ，dum哂佢真係覺得自己好折墮

但係衣物賣唔出可以大減價或者放去outlet

巴打咁你千萬唔好幫襯放題,自助餐 ... 唔好做飲食行業 折墮程度嚇撚死你

其實可唔可以將啲三文治俾露宿者/拎去收廚餘嗰類嘅地方？
咁樣dum哂去真係好折墮

唔落咁多

邊度洗走啲錢

巴打係咪係機場做

食唔哂賣唔出咪扔囉，有咩問題
咁鐘意你食哂佢囉

之前有巴打講過 啲負責整包既7仔同事話啲裝三文治料既箱都唔知幾耐冇洗過

從此我就算比貴啲都唔會買7仔啲三文治

前幾日見到覺得好貴

其實原因有好多
定價高咪好似高級d咁囉，可以引到d對三文治willingness to pay高既人買
本身會去七仔買野既willingness to pay都唔會太低
窮撚根本唔會去七仔買三文治
所以佢target左俾得起錢果班
而成本好平，價錢好貴，佢賣少少就夠cover成個成本
而對大公司黎講食材其實唔多值錢
Manpower同租先值，落多d貨運費又可以攤分
所以佢生產個量多定少其實total cost差唔遠（economies of scale)
所以綜合黎講佢會prefer落多d

利申9up

Okd三文治同飛碟好賣得 日日清咁滯

貴得嚟又細舊 邊個會買

俾乞衣食左然後食物中毒可以告鳩公司
所以公司保障自己就唔俾人

所以當年做7仔根本唔洗帶飯 食佢d過期野已經夠做 個經理仲俾我帶返屋企

我覺得幾好食 不過17蚊就真係太貴 學ok咁夜晚清貨減價就會買多啲

其實呢啲有冇得捐去食物銀行 ?

當年有同分區經理傾過
佢回我一句: 佢哋食完肚痛，邊個負責？

我嗰間好似唔得，要就自己買
我之前做嗰時都盡量買啲就嚟過期嘅特價貨，一嚟平，二嚟唔想浪費

就算啲就嚟過期嘅貨可以免費畀員工食 ，都應該食唔曬，因為有時真係好多

好心佢派比啲冇家可歸既人啦
咪索性扮大愛宣傳下 好過掉啦

如果啲三文治係熱/暖既我會有興趣啲

Btw 有冇人知除左茶記邊度有熱/暖既三文治？

其實, 聽人講做7仔仲衰過打工.......

其實都好嘅....post上嚟, 跟住d環保撚就會做嘢

每款三文治入三四個
大路嘅入夠六七個
當你七個口味，除上補下大約35個一日
但一日有冇咁多人買都成問題

估計都係唔想有人入到舖貨架冇嘢賣
然後印象差
呢樣嘢係多多錢都買唔返，所以嘥錢都要入。

聽講啲酒店呀....壽司店嗰啲, 晚晚都dup嘢食, 但係唔會畀啲員工拎走

幫推 香港人一日邊食到咁多包
周街都係7-11 一間一日賣到5舊都偷笑啦

呢隻係幾好食
但有D貴

聽講員工可以以7折購買自家品牌食品

我記得係九折同埋每日最多五十蚊

想學日本7仔但學唔黎

你賣唔出你事，三文治賣到比你地就ok la

果隻3文治食完唔撚飽

酒店D野就過期會係員工餐廳見到

隻三文治咁貴 又唔係好好食

有排好鐘意食
日日行過望下有冇特價
特價左都有少少貴
唔特價搵鬼買

召喚樓主

聽講可以就咁寫貨號x件數落壞貨簿
你識既仲可以用鴨仔做壞貨添

之前係七仔買嘢，個收銀叫我幫手用八達通嘟幾枝嘢飲，但畀返現金我，點解佢要咁做

係咪兩件平d？

不如派俾我地

比貴d都唔好食舊包裝果隻三文治
果隻好撚恐怖

你有你屌浪費，西客有西客屌缺貨，顧得邊個？

我係買咗三盒七仔嗰啲飯，佢話有特價嘢飲，我話唔要，但佢問我可唔可以幫佢嘟走啲嘢飲
total嘟咗四枝，之後再開櫃畀返咁多錢我，r撚晒頭

奇撚怪怪
可能佢唔識取消？

係咪買飯+野飲有package
姐係20蚊一盒飯，23蚊包野飲咁
咁佢咪用3蚊買到野飲平左囉

屌，淨係睇個充電寶都知7仔有幾ON9啦
我用OK個充電寶叉4-5次電都冇事，一用7仔果個即刻叉壞我部電話

根本7仔呢個生意模式太屈，高層幾垃圾都賺到錢
但一同日本台灣7仔比，就知香港班7仔高層有幾垃圾

未scan之前已經問我可唔可以幫手嘟，我冇要嘢飲，淨要嗰三盒飯only

充電寶？寶乜撚野
寶你老母

充你老味電寶

我公司canteen 賣緊22蚊垃圾三文治...所以有時會早d 起身去7-11 買呢款三文治 (平個款唔係比人食）

好想買哂堆三文治 好浪費

仲吹到呢幾隻味在日本好有人氣
屌我做緊日本7仔真係唔覺

好少會派俾乞兒，佢本身賣得貴但乞兒食到，咁咪影響個貴既形象，同埋你向佢入貨（特許經營）理論上佢已經「賣左俾你」，即係佢已經收左錢，你賣唔去係你蝕？

以前做過下pt，我會答你係牛奶公司啲高層on9，便利店都還好，超市啲分貨又多，本身都好多野完全無人買，啲分貨更加無人會掂

零售係咁

其實日撚日都浪費咁多食物真係好折墮

認真 關你咩事？打工就打工 你理咁多野做咩？你蝕錢？

拎去派比d露宿者 最近天氣都仲凍緊

食開OK
連埋野飲都唔使咁貴

要用界刀界爛晒啲嘢 再倒黑色墨水

7仔學m記搞下promo 10蚊一件蝕幾日等啲人搶住試
隻包真係好食嘅你後尾加到$15-17 我諗都會有人長買掛
而家7仔啲三文治舊款難食開
新嘅又貴
點開個頭叫人試
佢唔係入貨有問題 係marketing 有問題

好浪費

舊款真係比狗食

做過連鎖賣麵包覺得真係好浪費食物
幾個大黑色垃圾膠袋既麵包賣唔出，收檔之前丟晒
好心啦 呢個世界好多人冇野食

學ok 咁整靚三文治丫喇

見到個logo就已經唔撚想買
就好似佳之選，select咁

比人感覺已經低人一等
唔用平價去吸引人
啲腦細真係on99

個價錢可以係屋村麵包鋪買三舊

$26 個

唔知巴打你果間係怡和自己營運定特許經營，特許經營入貨價我諗原價既5折左右，你真係話要計成本既話，佢地工廠一條生產線咁生產，成大架貨車每間店派，mass production最後會令每個三文治平均成本低到爆，計埋賣廣告既成本，每個三文治真係比到盡只係用$5左右。

學key尿醬咁撞鳩爛晒d汽水三文治

樓主特許經營左？
蝕左好多？
佢一定係咁嫁啦
你開一間佢開係你左右一間

同感 ，btw呢轉好彩cut得切貨 ，有時分貨都分到我好灰，所以樓主睇開啲
利申：同行，就做夠一年

我公司淨係得7－11 係附近
返通宵時肚餓都只可以食7－11
盡量都揀d mark down 嘢食
唔係度縮
而係因為知道我唔買就垃圾桶見
有時我揀4 件貨都係mark down
唔知個收銀會唔會覺得我好窮好慘

舊款三文治淨係得青瓜燒雞食得落
如果唔係就食手卷/叮飯
飯團同新三文治都未食過

小事啦。。。。日本Ｄ超級市場。。。一日掉成車食物
最重要係事後掉去邊度姐

我諗如果佢真係特許經營嘅話...真係蝕緊錢

主要係怕執咗去食會食壞人，聲譽損失同隨時有訴訟，經濟損失係其次
而家冬天都話姐，夏天有咩事咁點？
包裝冇branding處理會鬆d，比員工自己承擔風險
近慈善組織就等慈善團體自己孭飛，惜食堂果d飯盒就係咁嚟

食過蛋同薯仔味
隻三文治喱排喺facebook賣晒廣告啵

返緊馬會parttime 佢每日倒既廚餘係用半個人咁高既垃圾桶黎裝住 呢d桶有幾十個 幾件三文治 wfc

成件事launch 得太急
明知十二月多假 係要硬推新三文治
D分貨suf 又多 以往三文治1suf 1件
呢款1suf 4件
果一個星期每日扔20件三文治 屌你老母
好撚心痛 好撚浪費

班仆街為左2017 有d成績 硬推
公司鋪蝕公司都算
柴鋪全部蝕自己 屌佢老母臭閪

好浪費
祝7仔高層全家生cancer 長命99歲

同感。。果陣壞最多就係呢款。。。

資本主義就係建基喺浪費之上

唔會蝕

冇，Mark好就垃圾桶見

廿蚊個
去d麵包鋪買仲好

牛奶公司係咁仆街

曾經做過惠康

依隻三文治幾好食 鐘意薯仔沙律嗰款

or自己食

多數都會即刻送去垃圾桶，不過依家就自己决定落幾多。應該就冇機

逢星期六夜晚十點幾經過樓下間7仔見到係到換貨 幾箱嘅三文治、沙律、叮叮野食棄置哂 好心up
(睇住特價$18.9嘅沙律丟係啲膠盒到唔夠膽彎腰拎 )

每間每款三文治最少要入4件？
定係平均分每間一樣

我有時去大舖好多都會賣曬
可以彈性處理下
減低靜舖最低入貨 俾埋啲貨大舖仲好啦

10點幾 ，正常都要2330先落架

依家完咗推廣 所以可以自己决定落幾多同邊款

正常唔會

打錯 逢星期五
大概十點半經過 啲人已經落哂舊貨上緊新
想執特價都執唔切

依隻好撚難食

食過一隻味 好難食

係個籃到攞都得，未mark就一定攞得

All I think about is karma

即係係藍色灰色膠箱到嗰啲都可以拎去俾錢？
驚伸手攞然後俾啲靚仔換貨哥哥阻止我 有啲柒

我成日circle k 7點後$10買蛋沙律治
7仔呢d有冇得減?

嘩? 屌

樓主好波

7仔係早更收工前就有

果D有機會果日先到，冇特價

特價要有張優惠價嘅紙先有

係怡和

高層眼中只有錢 浪費食物who fucking care
好撚節墮

屌你老母鬼唔望你下半世屎都冇得你食

冇34.5最低38

我夠膽講 係冰山一角

新包裝？無食好耐

仲要7仔會開番間公鋪係你附近抽加盟店手
所以成日行幾步就會又見到間
搞到同打工仔無分別

不如就快壞果啲拎去免費派比人啦 當做下善事

估唔到有咁多留言 睇黎都係要一次過覆

暫時見到最多人問我間係咪特許經營。no, 我個間係公司鋪

記得之前有人提過 ,

最仆街係 , 壞左D野唔可以自己搵人整...

連 燒左D 燈都要報上去搵師傅落黎換...

仲要收得貴過出面自己買...

好想食 好撚貴 勁好味龍蝦果個

啱 我考完dse嗰陣返美心西餅廠
每日做完存貨就dum哂啲多餘嘅包
撕爛個包裝 一桶桶咁倒入垃圾槽
仲要唔係一兩種包 淨係供俾東海堂同7仔都有二十幾種

係邊區..DUM之前過黎執

有好多案例分析

1. 新鮮食品唔扔佢就會過期令食物中毒風險大增
外國發生過, 最後食物中毒既露宿者反告便利店, 便利店敗訴

至於入貨問題, 有3個原因:

1. 三文治生產商便利店有份, 買得愈多成本愈低. 如果當月唔入貨, 三文治生產商就會無野做, 生產力下降
2. 便利店貨量按合約計 (即係你上網數據簽左一個月8GB, 你用唔哂, 都要扔)
3. 新鮮食品貨量少會影響銷售 (如果成個貨架得番一盒牛奶/三文治/便當, 消費者購買意欲會下降)

以前返夜成日都食7仔啲三明治

淨係食過仿龍蝦蟹子
幾好食,不過食唔飽人
係早排有飲品送
同埋見佢傍晚特價12.9先會買
想試埋其他的
不過正價就...

好心7仔高層搬晒日本D貨過黎賣啦,
人地D野幾撚正呀
又炸野又甜品又包又期間限定
D野又平又多餡
香港果D為左賺到盡全部無料到
正仆街

以前元祿壽司試過, 當晚賣唔哂果D比人排隊拎, 高登仔極支持
反效果就係令正價消費者覺得點解人地唔駛比錢就食到, 最後唔買
所以銷售即時下降, 點知唔夠2年執笠

就好似黑夜壽司咁, 正價無人去, 個個都等特價, 而家一樣執埋笠

你地可不可以早d貼減價貼紙架

但宜家好多鋪頭明顯供應>>需求，咁算唔算太高估消費者對呢隻產品嘅需求??一開始就簽咁大份約

而且定價方面，7仔開咁多分店，一條街都幾間，主要消費者自然係廣大市民。一個普通消費者見到咁嘅產品+咁嘅價錢，實在好難會吸引到買呢隻產品

痴咗都冇用，收銀機未夠鐘做唔到優惠價

便利店入多左貨無錯一定做成浪費, 但係有觸覺既便利店先會入多原因:

1. 保障消費者有足夠產品
2. 保障供應商可以維持生計

大陸有唔少便利店行呢套:

今日拎100舊三文治
聽日唔拎
後日拎3000舊三文治
大後日唔拎

你叫個三文治生產商點生產? 同生產商關係唔好, 只會Lose lose

會唔會落漂白水

1. 供應大過需求係講季節性同時間性. 一開始簽大份約芍生產鏈係好事
2. "普通消費者"見到咁嘅價錢, 咁好主觀, 你放係中環賣, "普通消費者" 一定會覺得又平又好味, "便宜"既定義人人唔同

現階段連登仔教7-11做生意, 未係時候

生產商咪又係美心廠...

睇完真係叮一聲
好有見地
消費者心理的確係咁

漂白水NaOCl 係用黎消毒
因為新鮮食物蛋白質含量高, 水活性 (Aw) 亦高, 細菌滋生得快

魚生, 三文治等高風險食物容易變壞, 唔消毒會引致惡臭, 鼠患

ok個隻好食好多
7仔又貴又冇咁好食

因為香港得美心廠先有咁既能力去生產咁多三文治
仲要有冷鏈運輸, 唔係細公司可以做得到

唔好旨意搵旺角既特色隱世小店去做

唔使錢可以得到嘅野點解要用錢買

問題係個推出時間
佢揀12月中臨近聖誕果陣launch
由試行鋪推到大部份鋪都有售
咁多日假期 根本就去唔到貨
你放假都唔會去買三文治食啦

其實唔駛叮一聲, 我自己都做過EO, 諗野唔好咁連登就得, 批判性思維要立體, 每件事都有我分析因果.

唔好話免費派比人, 其實有"特價時段"慨念, 已經令好多消費者係"正常時段"卻步

如果話某餐廳夜晚10點後免費派比廣大市民, 有以下後果:

1. 影響Brand Image, 會覺得公司食物差
2. 擺左咁耐, 食物質素下降
3. 引致食物安全問題
4. 7:00-9:59 p.m. 唔會有人去食

美心係怡和期下
7-11又係
咁即係左手交右手姐
Mass production 肯定平過街客

試下咁諗,

1. 放假咁多日假期, 唔係個個都會食大餐, 三文治係比有需要買既人食, 便利店就係要便利
2. 推出唔一定係為左增加銷量, 可以係聖誕檔期測試市場反應

現今社會行Mass Production有咩問題
呢個Case左手交右手亦無違反商業道德

清你做過自助餐就知你呢D真係小事 ..

唔知你d三文治係自己7仔工場定比人做
如果比人做可能係簽左約
人地每日要提供幾多比7仔總公司
總公司再要你地食貨

Sogo都係
成日見到間賣批嘅 幾十個幾十個咁扔
寧願扔咗佢 都唔減價 講緊係三十幾蚊個
睇到我好想執黎食

原來係咁

咁都要係連登拎存在感

即使你講嘅無錯，但唔好講到無人諗到，踩低人抬高自己
好撚立體理性，eo 大大

其實好簡單...
呢件產品如果成功 利潤係相當大
首先成本低 但賣成20蚊
margin相當高

貨來源 無論你係訂/自己搞埋生產
大量咁買 成本就下降
點可以整完出黎
你今日賣得唔好 聽日就唔入貨?

所以好簡單 即使佢依加岩岩推出係蝕錢
佢完全蝕得起 而且呢個產品一成功 利潤相當高
仲有依加只係初期 好多客都未試呢個產品 可能之後好賣得都唔出奇

等於 你出10蚊黎投資, 蝕就蝕10蚊 一賺就賺300蚊
咁你做唔做?

屌你老母賣唔出派街坊啦，見到都流口水

但可惜事實上，間公司失敗嘅居多，唔會你有冇留意到有d產品一開始推出個陣係係咁宣傳，過咗一段時間後全線分店都搵唔到最後cut鬼埋

呢件事可以睇到d高層做野你係唔會理解到。一開始推出，所有店鋪硬食分貨，結果有好多鋪頭dum多過賣。之後就叫d店鋪日日落曬咁多隻味，而且唔知點解呢款三文治係4件做一個單位，限死咗落嘅時候要4件4件咁落，姐係每間鋪一日最少黎16舊。學前面巴打話齋，全香港咁多間分店，一條街都幾間，邊度會間間都賣到，但上頭唔理所以迫於無奈照落等死。轉貨都唔係辦法，個區嘅需求<<供應，所以點搞都係死，極其量死少dd。如果d所謂高層覺得咁轉貨係一個解決方法，咁點解唔一開始就俾我地1件1件咁落而係宜家嘅4件4件咁落。係咪覺得分店d會有足夠員工同你日日轉貨? 其實推出一星期後應該都知道邊d鋪頭賣得邊d唔賣得，點解仲要唔要賣得嘅鋪頭日日硬食16件而唔可以俾我地選擇因應需求而落貨?只係自由度大d，如果某d鋪頭某隻味好賣可以落多d，唔賣得可以落少d，咁都做到總數一樣但可以減少壞貨

至於壞貨問題，如果你同供應商有約在先指明7仔要向供應商每日拎若幹數量三文治嘅話(唔知有冇規定埋味道啦)，而又明知每日會製造大量壞貨，點解唔諗一個好d嘅方法處理佢而係就咁叫我地dum咗佢。例如當廚餘回收交俾專門公司處理(樓上好似有人講過cdc會收三文治)，又或者索性俾員工當膳食等等。呢d方法雖然未必係完美，但總好過當垃圾dum咗佢掛。雖然個人覺得公司即使損失都唔會俾員工得益

有人可能會話又唔係自己錢買間鋪又唔係自己，dum咗咪由佢。一開頭我都有咁諗過，第一日第二日dum冇咩野，但當你日日dum，dum咗一星期、兩星期後，係咪仲好似頭個幾日咁dum得落手…

no，據了解機場d三文先賣得

見你召喚到，答下啦

識食一定係做完壞貨/等人做完壞貨先食，錢係其次，今次呢d三文治擺到明得個擺字落黎等死，個幾蚊都唔俾佢賺，既然你有錢dum, 唔差在賺少我幾蚊

其實好正常
每次新產品既 可預期利潤 遠超於投資成本
我當你做十樣 先有一樣跑出
但淨係果一樣成功賺既錢 都cover哂其他9樣失敗 仲要倒賺

所以對高層來講
要樓主日日dum咁多三文治
只係開發一個新產品既一小部分

高層既責任 要令全線賺更多錢
不斷開發新產品係其中一個方法
如果佢唔試 又點知賣唔賣得呢
而試 又唔可能淨係賣一日半日
佢拎貨 都要拎大量架廣

所以7仔高層唔係on9
只係用前線低層員工既角度
睇唔到成件事既big picture

佢推廣啲價錢牌17蚊只係嘗鮮價
有個牌係30蚊
當堂屌出聲話30蚊一個三文治

樓主係屌高層浪費食物
唔係屌高層唔識賺錢

你既角度係浪費，高層覺得係一個投資
用一舊錢去開拓一個市場，而個市場可能好大
每一間7仔每日叫既量大，變相係可以節省到食物成本

食物係香港好撚值錢，通脹咁撚勁
唔值錢既係香港人姐

做過ok pt ，呢樣ok真係好過7仔，因為經理可以因應去貨程度落貨，我果時都負責過落煙落乾貨，要幾多落幾多。每晚執濕貨既過期都唔會剩好多，但試過有幾次唔係經理落，啲過期包多到裝滿一個半bonaqua箱，好撚誇張。

食過一次
得一邊有餡
on99

我成日見好早就特價

根本上唔係得7仔 係所有地方都係
放題 自助餐 包鋪 超市 街市

浪費好無品

goodest logic

幾天真無邪

的確喎

可能三文治廠係佢地有份，係7仔搵唔夠咪用另一個名目分左舊錢

其他產品都可能係咁，只要個餅均分，老闆根本唔會理

其實佢講消費者心態係岩，明明有個架得1枝筆，隔離個架同一款筆但擺滿d人都唔會拎果一枝筆只會係滿果面拎筆，所以有好多筆只係要黎賣一枝筆，因為買果個會覺得果一枝筆係賣剩蔗，死貨，有問題，點解我唔買枝冇問題幾會率高d既筆

所以有D三文治做出黎係要黎掉，甚至講緊賣一件掉三件，掉果d只係果一件三文治既cost ，計埋

有d婆婆鍾意d野keep幾日再拿出黎食

所以根據呢個原則去諗，你整一兩件係死貨一件都賣唔出，你整十件只要賣出一件，而果一件可以cover 到其餘九件既cost 仲有賺佢已經賺左

換句話說要件死貨賺到錢就係要製造更多死貨，呢個就係好撚可悲既現實

咁係佢地既事 一係就叫佢地買左係屋企慢慢keep

可以諗下既係7仔最賺錢既係邊一方面

多人咁做就係啱㗎喇？

巴打 鋪number幾多

香港咁多人冇野食 7保高層就浪費食物

我每朝早既早餐 薯仔沙律三文治

見日本三文治潮流，就係咁整

d貨整多同整少成本可能差無幾，整左先算

印象中呢個系列都好撚咸

我嗰面人流少嘅鋪每日落8件$13.9嗰款同5個飯團都走唔到 每日望住佢地死晒
經理要我地每晚搣開包袋用cutter𠝹一下擺落袋俾佢第日check先dum 完全拎唔到 最多𠝹之前咬啖

要對住閉路電視𠝹開

每日過兩點半會貼優惠價牌 但係買嘅人都唔太多無乜用

諗起美心d月餅

你打開門做生意緊係會放d野滿哂個場架啦
唔通你做賣衫, 每日賣得幾件衫就間鋪頭只放幾件衫咩

人地洗多幾蚊交少啲稅你識條鐵咩

過多一排如果賺唔到錢自然唔會再入貨啦

7仔都係怡和
呢間野旗下所有品牌不嬲仆街

講真，大部份公司高層都係垃圾，人工高做野少，指指點點就以為自己好醒，有幾多真正做野，會了解員工同公司業務？

一㩒你個起底就見你之前岀post讚ikea

特價我先會食
平時會買ok個隻

利申：三餐都食三文治

牛奶公司 惠康 7仔都係垃圾

你聽日唔洗返工了

成件事真係好on9, 可以話賺埋d陰質錢 鬼唔望呢隻野失敗收場。我當你簽曬約每日要食供應商咁多件三文治，每日都有咁多壞貨，咁自己管理上係咪可以做好d 處理呢隻壞貨呢嘅方法係咪可以同其他壞貨唔同，又或者落貨個陣用返1件做單位唔好再用4件等等。同埋有幾個巴打都話其實新產品賺好多，咁整平d賣多d又得唔得

不過我諗唔到死個一刻都唔會平俾你，好似宜家個隻木架咁，以前要128, 最近減到88，根本就係驚賺少咗，一味要一開始賺到最盡，但其實隻貨冇咩吸引力，結果宜家咪又係要減價賣

呢招真係無敵，仲要對住cctv，搞到冇得偷食。照咁睇你個經理應該係好撚得閒嘅人，乜都有員工幫佢做。同埋你個倉應該好撚大

d衫一季先死，d三文治一日就死。d衫死完可以去outleit，d三文治死完就要去垃圾筒

邊有得比

希望呢日快d到

7點後賣十蚊
成日都賣晒無貨

同埋真係好食

新款三文治都係? 有冇多d野講下

自爆問題唔答

不過公司一定唔會比你蝕，都會有錢分。不過改咗制，分到嘅錢一定比以前少咗

下午3~4點就有

7仔會覺得賺唔夠，所以唔會賣得咁平，同埋會覺得咁做會搞到朝早冇人買跟住個個都夜晚先買

總括而言驚賺得唔夠多

係

一個撈麵入貨價啊公就好似係0.5一個，私就0.7

2點半後就可以做特價

我覺得做完特價先有返d吸引力。賣到咁貴扮高級鬼有人買，你估間間鋪d客都好似中環咁咁有消費力咩

咁仆街嘅咩

好似，總之成本好撚低

嗰啲係中班做 唔太清楚

的確係，樂天隻雪糕杯平時賣2x蚊一杯，上星期五六日賣10蚊杯，以7仔嘅角度睇賣10蚊都賺到預期嘅錢，賣2x蚊個陣真係賺到仆街。但賺咁多又驚蝕唔起

今期推廣先on99

6pack細獅威賣$100平時就19$/1pack

好多年前番果陣叫我地DUM=可以食左佢, 番夜更慳番飯錢
有多仲可以拎番屋企
不過之後唔比, 要人DUM哂

樓豬你好似越嚟越極端

連賺得盡都要屌

去得七仔ok都知係貪方便先去買

要平嘅去百佳惠康價真棧啦

功利啲講 開二十四小時 燈油火蠟人工樣樣都係錢
當然收得貴過超級市場啦

過期一日比我食得唔得

好過食二手飯

做七仔高層都唔荒有智慧啦

寫產品編號咪得

肯定係高層唔知做錯咩決定搞到要間間鋪硬食海量獅威

食唔食得應該睇經理造化 同睇佢嘅做法有冇位俾你入

呢層我梗係明，如果唔係開24小時個d, 閂門後仲要開住冷氣。定價set得比超市高係人都明，唔係話唔俾7仔賺，但咁做會俾員工覺得我呢頭幫你賺錢，但你個頭就燒錢，咁我仲點解要努力幫你賺 當然係高層嘅角度可能只係賺少咗，但係員工嘅角度就會係浪費好撚多食物。雖然賺錢係你嘅目標，但係咪一定要咁賺法

有冇巴打可以講下會唔會有更好方法處理壞貨，我見呢幾頁都係講點解要落咁多，但明顯呢幾隻嘅三文治壞貨有別於其他壞貨，咁係咪仲可以用原來個套壞貨方法黎處理

過期一日其實冇咩事，只要雪得好
帶返頭盔先，唔係叫你食過期貨

利申:食過

我識人做Pret a manger都係日日掉三文治
可以收工去執
你地真係唔介意既可以部下佢地閂門時間去問下, 我諗D員工會由得你拎

不過我就唔岩時間同埋唔係好恨所以冇拎過

我果邊冇影響，獅威多人買

我諗難d啦，7仔冇一個指定時間汁壞貨dum壞貨。姐係吾會規定9pm汁壞貨10pm dum壞貨個d，個時間係經理話事。全港有九百幾間分店可以有九百幾個時間

how about炸魚皮

太浪費

又係牛奶公司

乃晒好浪費.
可以捐出來比有需要人仕食用仲好

怡和>牛奶公司>7仔，萬寧

天下怡和一樣黑

佢連自己員工都唔益，仲點會益其他人

屌 好撚折墜
有無記者朋友

我地1個間因為係旺舖落特別多
試過一晚dum超過廿舊 係講緊每款起碼廿舊以上
就算自己拎返去食都食唔到咁多啦

食死咩, 通常DUM去邊？？

搵黑色大膠袋袋住跟住dum落垃圾站

你要知道香港好多所謂高層
其實都係自我中心又無料到嘅廢中

只係係個正確嘅時間出世咁解

比D 露宿者會唔會比公司告?

出事嘅話應該自己食曬 所以自己偷食算數

仲有班只顧做數而唔諗其他野嘅仆街

垃圾先做7仔

會

做過幾日七仔倉 真係好岸鳩

有咩野發生

拿 千祈唔好食啲壞貨 一個月樓下711有幾個員工
就係咁比711報警拉左 告佢地盜竊

啲貨多到仆街 又要人地派得快派得準 派錯就要收警告信 岸鳩到震

ok嗰啲賣唔晒夜晚會比staff
之前個fd做parttime攞咗好多比我

話唔定我有送貨去你間鋪

唔知係咪指緊個單，如果係嘅話佢地唔止食壞貨

濕鳩高層為咗向供應商拎多d優惠就係咁拎貨/簽好大份約，明知冇市場冇人手都唔撚理 今次d三文治9成係咁，結果衍生出海量壞貨問題 到底幾時先有人正視呢個問題

求詳細 我淨係知少少

係經理俾咁做定指引話可以咁做

你日航定夜行先

我果間都日日藥

有人拎咗顧客留低咗嘅野 出埋通告，我估食壞貨只係順便講埋

呢隻好食 我成日等特價果陣買

邊區

東區

其實味道係唔錯，所以呢個post唔係屌三文治唔係屌新產品，而係屌上面班仆街

印象中聽人講過下，但好耐之前lu

係好食嘅 但配港式奶茶做combo 好on9

今晚去7仔買宵夜 買左件試下 都唔錯味道 不過成17蚊件真係太貴 唔值 我都係純粹試下新野先買 冇下次

冇錯，個17蚊根本吸引唔到人買，即使有，又有幾多個會keep住買

仲有佢地請左好多蝻送貨落鋪

好撚少人買

我個d炸魚皮, 獅威, 杯麵好似未去過

btw 出咗post後，d三文治壞貨的確少咗，唔知賣走咗定轉走咗

半年前做前新飯糰都係,因為飯糰只可以放1日,最開始嗰幾日每日都掉十幾二十個,係出咗10蚊優惠之後先好番啲

Btw,每日平均壞貨20up

其實好多高層都係on9

認真 平啲仲賺多啲

薄利多銷唔會係7仔見到

由萬寧到7仔睇黎牛奶公司d高層全部都係濕鳩無良on99

做乜呢排咁多post針對渣甸
你覺得浪費，高高層只會唸點樣係最賺錢先最實際

買貨個個 有無錢入袋都未知

我又有返7-11喎
上次我掉左七十幾個（4隻色）

唔只依隻
舊個隻雞西同吞拿魚蛋三文治明知唔受歡迎
但係每日返貨都落勁多
搞到日日都掉二十幾個

佢見到 已幫你轉發

好誇 有冇相

幾時推到上報 再，係咁dum法真係唔係辦法

OK三文治好食過7仔 平$3

可以搵下樂餉社幫幫, 不過佢收面包, 冷藏東西未必收

超級市場應該多幾倍

酒店自助餐多到你想像唔到

機場黎 再講怕自爆

其實個個客都會拎啲到期日遲啲嘅產品
次次執嘉頓麵包執到仆街

利申:前七仔早中更pt員工

以前返過7仔
過期個d執哂出黎 如果只要想食就要酌量放低d錢買
好on9

係咪同經理或同事唔熟咋
我啲同事照食唔洗比$架喎（無人話）

佢地未必係on9，可能係黑心
你買唔出佢都照賺，賺加盟商啲錢

17$梗係貴啦, 人地OK先14$,
佢自己仲有隻普通版,想分類引人食貴D
但其實幾時會減價? 臨收鋪?
成日等減價貼紙都係冇

唔係機場d鋪頭先去到咩 我見佢地直情用黎貨d tray裝三文治，貨都唔洗落

一般兩點幾，冇個d就鋪個經理決定唔貼

但7仔有咁9百幾間分店喎

一樣掉好多 經理落好多 聽佢講好似高層表示落多啲佢地先落多啲

條數分店硬哽？

7仔低層更戇鳩

後悔點解當日唔讀好D書啦柒頭

次次番通宵都食撚晒佢

屌下你經理啦，壞貨率高咪又係死

應該係，聽講特許經營係當自己蝕錢

要冇腦先做到高層
咁我做黎做乜

食厭咗未

唉

同麵包鋪d包一撚樣，丟撚晒佢都唔可以比人食，話驚食死人，出事會上身

真係好撚on9

但又唔可以自己食
開post到宜家又差唔多dum咗過百舊

留名支持樓主
私人舖會好啲，因為自己決定落幾多貨
公舖全部都係超級浪費
仲有唔鍾意做附加推銷，黎得便利店買嘢啲人成日都係講住走，你越講得多野啲客越躁
仲有唔俾染髮唔俾搽指甲油嗰啲on9野，屌你，我做七仔姐，又唔係做酒店，逗你幾十蚊一粒鐘咁撚麻煩

Between支持樓主轉工，有好路數嘅唔好靠左邊
利申 七仔前員工

估唔到個post開咗咁耐都仲有人睇
私人鋪我唔知啦，公司鋪都有d經理唔鐘意落到爆曬，不過以後生個輩為主。
至於染髮同搽指甲油，冇聽過呢條規矩，見過有員工染髮同搽指甲油

我都想轉，但在學廢青未有動力搵工

佢都係跟上頭做野姐
我經理好好 仲成日請我地食野
而且放飯改左半個鐘
佢照比我地一個鐘
遲到照可以放一個鐘飯

日航
你講邊區睇下我有冇行

高層折墮生仔無屎忽

廣告去得好行，
為左推廣，一定要有貨。
未成功大賣前，浪費既錢當係廣告費，有一個磨合期。

錢係一回事
完全冇考慮過浪唔浪費先係最大問題

等環保撚批鬥

最on9係近呢兩年搞咩執架
屌你個個月執一次全場
好得閒咩

見到有人話賣唔曬既壞貨益下露宿者
出發點係好 但係公司怕食壞人又錯唔曬
人係貪心 由其是露宿者 唔係個個都走投無路 試過心鳩軟請過人食壞貨 之後日鳩日都黎問仲有冇 如果學埋強國d濕鳩 咋肚痛博賠償真係得不償失
不過都讚同壞貨益下員工好過

但到宜家都冇人做野

我feel到有自爆feel

btw 想問下個倉發生咩事?做乜呢排係咁做一箱箱嘅優惠，乜有人會係7仔買一箱野返屋企咩

我意思係可以同經理傾下 用字用錯咗

你經理咁好人，應該好易話為嘅

高層嘅野，你點諗都唔會明

據聞話要俾顧客有新鮮感喎，將一件野由a位轉去b位，跟住再由b位轉去a點

益露宿者的確有爭議，益員工相對上冇咁大

咁講唔係話貪心而係現階段冇一個好方法處理壞貨
唔係話dum咗佢係一個好方法

佢賣12.9$果時 我都會買既
$17就太貴

多數買碎蛋果隻

做12.9個陣好明顯係急住散貨

同一款 都可以 得1件賣12.9
其他賣17

年尾想人地買多啲，咁佢地就揾多啲。

7仔最好的優惠係炒麵王$5一件

生意既野你識條鐵咩
你頂多可以話唔環保

7仔三文治狗也不屌

今朝試左圖入面蛋果隻三文治 啲包真係乾到爆

咁真係散得多咗咩

一開波就係屌佢地嘥野喎